% Exercícios.
%
% Componente conexa por caminhos e componente conexa.

\begin{exercise}
  Mostre que em um espaço topológico $X$
  localmente conexo por caminhos,
  as componentes conexas são exatamente iguais às
  componentes conexas por caminhos.

  \begin{hint}
    Use
    o Exercício \ref{exerc:localmente_conexo_por_caminhos:componente_eh_aberta_e_fechada}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $C$ uma componente conexa,
    e seja $D$ uma componente conexa por caminhos que intersecta $C$.
    Como $D$ é conexo, temos que $D \subset C$.
    Pelo Exercício \ref{exerc:localmente_conexo_por_caminhos:componente_eh_aberta_e_fechada},
    as componentes conexas por caminhos são abertas e fechadas.
    E portanto,
    pelo Exercício \ref{exerc:aberto_e_fechado_eh_uniao_de_componentes_conexas},
    $C \subset D$.
  \end{answer}
\end{exercise}
